袁國勇:部分官員 唔見棺材唔流眼淚 meme

港大微生物學系講座教授袁國勇說，自己看見疫情不太樂觀，心裡很緊張，不是有心用激烈字眼表達，就此致歉。

袁國勇在一個電台節目被問到他早前指部分官員「唔見棺材唔流眼淚」是甚麼意思，他表示，收到很多電郵、包括來自外國及香港的醫生及科學家，質疑他為何叫人戴口罩，又指他沒有證據。袁國勇強調香港人口稠密、地方很窄，每日有很多人過境並往來內地，加上經歷過沙士的慘痛，早已知道戴口罩可防止隱性患者傳播病毒。

袁國勇認為，香港至今仍然「守得住」，相信是因為大家正確戴口罩，亦做好手部衞生，但近兩星期少了人戴口罩，加上近日部分由外地返港的年輕人在社區傳播病毒，是導致疫情有改變的重要原因。
from RTHK

再配返首歌聽林鄭幾時死

有無ching key個樣上病人到

2日前

2日後

飛雞杯 ching